葵翠邨入伙 鉛水超標10倍

2018年07月18日

葵翠邨入伙 鉛水超標10倍

■葵芳葵翠多個食水樣本被驗出含鉛量超標。政府新聞處圖片

【本報訊】鉛水風波爆發至今約3年，「鉛」禍疑再襲公共屋邨。民主黨表示，葵芳葵翠邨正陸續入伙，有居民投訴屋內食水水喉不斷流出白色混濁液體。該黨遂化驗食水，竟驗出多個樣本含鉛量超標，最高超標達10倍，即含鉛量達每公升約100微克。

議員促房署水署徹查

立法會議員尹兆堅及區議員吳劍昇今開記招交代驗水結果，他們促請房屋署及水務署盡快調查及公開葵翠邨食水鉛含量超標成因，並且趕在全部葵翠邨住戶入伙前解決鉛水問題。

葵翠邨前身為葵涌已婚警察宿舍，今年4月起陸續入伙。該邨共有兩座住宅大樓，分別為碧翠樓和綠翠樓，提供866個公屋單位，預計可容納約2,400人，距離港鐵葵芳站只有5分鐘路程，屬罕有市區公屋「筍盤」。該項目的總承建商為協興建築有限公司，2015年獲房委會批出該項目，工程還包括興建駕駛考試中心和相關斜坡工程，合約金額達7.92億元。

以往新入伙項目曾驗出食水含鉛量超標，如去年入伙的荃灣尚翠苑曾有單位驗出鉛水超標，當時房委會指新金屬喉管及配件在鑄造過程中會有微量金屬殘留於表面，易釋出水中，建議住戶用水前先沖水。

■記者鍾雅宜

上一則
上一則
居屋10月可申請 限售期5年

下一則
下一則
港大新校長張翔履新

拉均黎計，冇事既

鉛水醫生認可既
拉勻一生飲

賤民有水你就飲啦

多唔多新移民？
多就唔使理佢